(窮L) 月入18k既你點生活

高過20k既你出返去
又比家用，生活費，加加埋埋先儲到8k-10k

唔拍拖唔去旅行
買部PS4+電腦就可以解決曬問題

12k畀6000屋企

14k係度

大大下開始唔太打機 家陣開d game 打 1,2舖就出game

比幾錢家用？

4k

儲錢嚟做咩？
買樓？有首期都供唔起
結婚？撚有女咩

唔會想打D晒時間既game囉 (onliner呀 lol之類)
一玩就1個鍾
而家玩個D都係3-5分鐘一場既

利申12K

返SHIFT 冇朋友就洗少好多

月儲5000左右

見另一個同事(同我一樣15K)
玩期權
一個月贏既錢仲多過份糧
好提子

黎黎去去都係payday2...COH..... 咩食雞又無興趣，等緊RDR2

15k報到
4k家用
1k保險
1k雜費
好窮呀

因為輸錢唔會同你講

我都有炒下期 吊那星，講起就想屌死班仆街大户

你唔跟佢學下玩？

月入0k
9月正式 ma grad仲未搵到工

死唔去咁啦，但老母成日催我早啲結婚

18k都叫窮
13k比4k家用

唔好錯開頭 一錯就難跳

加多隻飛機杯

係一個咩9都可以拎黎炒既地方18k其實唔係D 咩，你只可以話多你1,2k= 可以買多個飯盒咁解，between 頂住呀巴打

係，就係堅持搵大專teaching ，但9月先有畢業證明，有d無cert/letter唔考慮，所以仲未搵到
之前見Dr.m_x , 得14，番5日半(聲稱年尾轉5天) ，無做到

好過月月清先啦，起碼你會少左小小不安感

18k 暫時冇比家用，lunch食飯公司俾，好夠洗
都係冇錢買樓，父母冇錢出首期

儲錢做咩?? 攞去叫雞好過啦

會生粒粒架

你fg 開咩價先

12k比4000家用

連登仔50k基本嫁wo 膠post黎

番shift 一放假就去做運動 好少消費

19k
屋租1000
交通1000
家用4000
保險1200
飲食5000
娛樂3000
其實都唔剩返幾 多

18k 好撚好洗啦...
大把人揾呢個數養大一家幾口..

如果你要追iphone, 去旅行, 食壽司
咁無咩好講

18k入油都唔夠啦

無咩點...買唔起樓...結左婚...都要同屋企人住..

自己無咩洗費又無咩娛樂...帶飯..平時游下水咁...

身邊個個朋友都有樓..
佢地知我窮食飯都會夾少些
同有時上朋友家打機...

每個人家境唔同，除咗比4k做 家用，家人長期病患，我都會拎錢比佢地睇醫生

chin揸咩

16K 比12k媽咪
電話費爸爸信用卡過數
搭車so far仲有學生優惠 (下個月就GG，日日都過海去海怡半島)
食飯果D一係屋企食
一係唔夠錢就問媽咪比返多DD我洗(可能朋友生日果D咁)
其實都真係儲唔到錢._.

咁多 似係你呀媽幫你儲下錢炸

27k here
個個月都唔夠洗

枝安啲 friend

技

點解係技安啲friend?

唉，如果比你好似我咁，搵29k又制唔制啊？
返一至六，0630開始日日12碼，需要體力勞動，放勞工假

我朋友 不是我
19k人工
1k強積金
2k家用
5k食飯拍拖
4k養車(假日車)
7k儲錢 間唔時會去下短線旅行

我都唔知點解我仲生存到

我都想係，
我屋企有個SEN小朋友，又single parent
媽咪冇返工
所以舊錢係拎黎洗唔係儲

就咁睇字都覺得辛苦

搵大專教師工就梗係20k up
但其他工種 想搵份18k都唔易
勁多人競爭，ma又唔係搵工用，可能仲衰過fg，fg人地覺得唔駛開咁高價

Fg 19k 月儲10k
支出剩係得基本衣食住行家用打機同換電話
平時最大娛樂係打機同自己一個睇戲
比咗quota自己一年可以去旅行一次
不過一個人去到外地都係戇鳩鳩
所以一次都無去過

第二年加咗人工但比人趕走 地獄開始

Star Wars battle front 2

2xk其實同18k無乜分別

一出糧拎左大半還債，俾埋家用，每日得返$50左右可以用。（連搭車返工）

18K
要供樓養父母同個仔
好彩公一份婆一份每個月都儲到一萬
平時一至五番工，番學，唔洗番學就番屋企揍仔等佢瞓覺就打幾舖機。
星期六日就成家人出去食吓嘢，同個仔玩，夜晚同阿爸睇波。
搵錢唔多但覺得自己好幸福。

大家其實未扣mpf 的 扣埋真係

咁仆街

報警

16k base
8500家用
1300交通費
800 MPF
2500上堂學費
仲未計出街食飯，正常消費

如果唔係份工有commision真係有排都儲唔到錢

bmw x4
5亳子一公里

公司請濕尻文員,
返5日, 開10K,
好撚多人黎IN

車位租幾錢？定有車位 ，法國車位最貴

其實18K唔差wo

笑甚麼，你也是文員仔

我反而好想知18k個師兄係咪揸坦克車😂😂

我一星期揸3-4日, 1500cc 車油錢都唔駛1k

車位估比重超過50%, 如果冇位車位舊錢, 養車根本就好易

其實叫養車位會岩d

拎返工仲要兩邊

true true 唔用車都比緊錢

我媽咪都好辛苦要湊住我地兩個
所以我依家搵到份穩定既長工
咪幫下手囉

14.6k路過

20k比2k家用

之前18k
都係4千家用
3000自己所有洗費
其他就儲起佢
因為公司食飯好平 交通都唔洗錢咁
最緊要係冇朋友冇女友冇嗜好
所以可以慳到咁多

有冇人供樓/捱劏房租

16k
2k家用
5k儲
5k聯名
每個月得3k幾使費

32歲13k
Hea下hea下又一日

14K
5K家用
1.5K保險
1K屋企人保險
窮丁丁

18k都冇

11K路過...

搵得18k學人生仔

15k
10k租
1k雜費

儲1.5-2k

6年前fg 得9.5k, 家用比左4k

佢供緊樓又半供讀
唔會剩係靠自己份糧捱到

18k窮唔窮就視乎家用幾多架姐

公一份婆一份
供樓養仔養父母根本唔難

18k+2k PT
老強1k
交通1k
家用2k (1k老媽話月供股)
拍拖1k (多數黏住家飯食)
月供股15k
屋企水電煤加電話費用緊屋企plan

婆有份咪叫幫輕下 香港有好多公主係攤大手板問你拎

同係差唔多收入
真心想知點儲首期

我同樓豬你差不多
唯一係拍拖洗多2-3千一個月

13k比6k

叫你女人幫手慳 但其實e 家野好自發性

送去馬會

18k
5k家用
10k消費/有剩就留返捭旅行用
得3k真係儲

已經好慳 未食過超過500以上大餐
其實18k比上不足 比下有餘
宜家都算好洗既
但過多幾年 屋企人退休就仆得街

18k 我fg都係呢個價啦 窮人思想

仲好講，要吊死潘頓

18k
4k家用，未計其他屋企雜費
其他任洗

基本上個人面皮夠厚唔拍拖唔結婚同屋企人住
So far都叫夠洗，想買既野（車/樓唔洗諗）都買到
但生活就改變唔到

第一份首期係難啲，兩公婆一人一半都唔算好多，我一五年買樓，唔洗三百萬，首期加其他費用都係七十萬，今年賣咗賺成一百萬，換大啲屋。

fg 18k
拍拖食飯搭車其他洗費雜費
每個月5k
家用3~4k
月儲8~10k

冇生活 平時都好慳
成日食狗飯
唔追物質 好彩女朋友都好樸素唔追物質
平時睇戲都早場 或用積分換
大時大節打個邊爐就當食大餐

依家希望第一年儲十萬
五後內兩公婆合力上車

加油

15k以上通常返5日每日10hr
仲有好多時間進修揾錢

冇人叫你草 8-10k

其實車好平
幾萬蚊都有架

養貴呀嘛
自己又唔係好威返工放工要揸車出入
不如慳返舊洗係其他野到好過啦

$18000 fg
強積金 $900
家用 2.5k
拍拖+ 交通+ 返工出街食飯 + 娛樂+ 雜費4-5k
每月草10k~

本身老母開我50% 人工家用，我企硬

18K揮手
下年人工加2K
但係計埋個強姦金又係無20K

你地做邊行
教育程度係點
幾多歲
人工低到唔慚愧?

30歲
慚愧到想自殺死

其實你地人工計唔計埋雙糧，bonus

我唔計

要供/租樓 同唔洗又係兩個世界

b2b sales仔
quit u撚
24
下年20K
找下卡數同家用已經無一半有多，永遠都唔夠洗

18k
3000家用
10k供樓
5千洗費

15k 俾10k家用

14k仲要比孟母3千既喺度

搵13000

4000 家用
1000 保險
1200 儲(到時到候用嚟去旅行)
0700 LOAN
0500 還錢俾個朋友(12月還清)
2000月用開支(車費拍拖食買玩全包)
------
剩低三千左右，有時清吓卡數

18k 唔使比家用，住私樓養緊車

讀緊書 月入10k
有層供完700萬既樓
準備過世

仆街

我大約都係18k 左右
4k 家用
2k 拍拖 (女朋友在澳門，包船錢)
2k 至3k 左右雜費

就快俾老細激到唔做 份工下年年頭完約

我記得我岩岩出黎做銀行teller 個時12K 都仲要比3K老媽子 同女朋友聯名儲5K 剩低4K洗
但個時既生活其實都好夠洗 7年前

20k
3000家用
2000返工搭車食飯
5000用黎拍拖爆房出街食飯
近排又砌左機 窮到得返3000蚊
仲讀緊書 交學費

20k
10k老婆家用連供樓, 車位租
4k兩老家用
2k儲
淨返就自己用/同阿女概洗費
老婆都有做野, 其他雜費佢出

打多份兼職重解決到問題

巴打好乖

我得15k
二十五歲
買左樓了

底15k，有時OT 補水再加少少外快有19k

2k 家用
3k 供保險/車
3-4k 卡數
無儲錢習慣
剩返既通常都洗左大半

屌那星，一個二個係到20k 20k 20k咁

返左2年lab得16k
飯車2500
家用3000
娛樂500
雜費500
拍拖1000
月儲8000到
屋企係租樓
但2老無咩儲錢又想退休
話以後靠我養
女友個邊又成日問幾時結婚
但無樓又無錢
而家見步行步

搵academic eng教

月儲5k 既儲十年到32 歲先60 萬 連埋女120萬岩岩有首期 仲要供走7 成月入 點生存

15K
3K家用(過多兩個月又加)
2K食飯搭車社交
8K儲
2K儲嚟去旅行

唯一娛樂就係喺屋企打機

12k
3k 家用
1k 搭車
4k 食飯
仲有mpf 呢

玩咩

18k
4k家用
月月清

公一份婆一份唔難呀
仲有樓如果係幾年前買, 供都唔會太貴

仆街養兒防老

31k (扣咗1.5k MPF )
12k 家用
2.5k 車位
1.2k 油錢
800 保險
食飯出街拍拖 5k
都係儲得9k - 10k左右

[img]57f2cea64a51f69d7d61b436c8b9d408df11e15b_b.jpg[/img]

我都係交下雜費管理費者

2.5k 車位

14.5k here
拍拖3500
養車5000
老母有間屋但係都要我交租 循例3000
其餘就儲

lm

老母話資助我5舊水

17K左右，勉強儲到5K-5.5K/月
已經唔多洗錢

屋租 2K
家用 4K
電水煤上網 1K
食/玩/交通 4.5K-5K

我都係

18k
900 MPF
4000家用
有女朋友 成日約出街食 洗好多錢

13k 俾5k家用
3.5k 草錢保險
1k 車費
想死

係

煮下飯仔 慳好多，順便帶埋飯

其實就咁睇大家有無錢剩係家用比幾多

18K扣完MPF17100，俾6千家用，返工食行用2千，兩舊水電話，買下衫就1千，出街玩下食下4千，淨5千左右儲錢。

我係絲 ._.

你雞黎?

屌又唔記得扣MPF，得4千左右儲

我鴨黎

2000食買玩，$70午同晚餐30日都$2100啦，師兄食屋企？

係開心既

冇錯
4k 同 12k 已經唔同世界

圍爐取暖

留tg我同你埋單

我先22歲唔好埋我單啊

比12k家用個啲應該係on9仔黎

講緊我？

屌同年
我3月你呢

打漏左句：no ofference ar

係offense
比得多唔多根本冇得界定
我老豆唔好景時根本冇錢拎返屋企
唔靠我靠邊個

offence

細過你幾個月咁啦

唔好變罵戰我同你地講，呢到係取暖post.. 有咩出去開post

咪借啲意你班九宮格

抄埋牌就講返正題

收皮 呢啲嘢.....

等我黎

老強 $900
家用 $5000
卡數$4500 (包車費, 上網, 電話, 剪頭髮等等)
平日使費$4500
儲$3000-$4000

公司有貼車費$400左右

日日返工都唔知為咩

有無野學先

我地應該可以約出黎打返場友誼波
之後再深入了解

有就有，但我都唔知日後係咪做呢d

膚淺D諗，為錢

咩叫九宮格？

狗公

Ohh I see
仲有一個鐘先收得工呀
R下水吹姐

咁早

搞咁多不如開張期放係到啦

係國際學校做
所以日日都係收4點
返朝9晚4
跟學校假
我上星期先岩岩放左個Mid-autumn break
13-21OCT唔洗返工

搵17k. 一個月儲12000 儲番黎既錢都輸哂係股票到 慘

不要再説了，牛熊人害人不淺

啱啱出黎做 13k 食屋企住屋企唔洗比家用

PS4 都唔洗
電腦就得

其實上面d 人話比幾千就當係家用, 係咪用錯terms 呢, 幾千蚊連租個床位都未夠, 仲要包食包雜費等等.
某程度上仲係屋企幫補緊你自己, 何來"家用"可言.

一個月儲10k
要儲幾多年先買到樓

19k
唔洗家用 搭車唔洗
食飯canteen 1100-1200
平時出街 2000-2500
都幾鬆動下

搞15K交1K保險會唔會太多

我自己18K，兩公婆加埋36K左右。
供樓13K，管理費幾百，一家五口水電煤上網伙食一個月都係10K左右。

仲有幾年供斷 忍埋佢

計到咁足咁就唔係一個家，係同屋住咋 一齊住比錢分擔基本開支好正常，但你話計埋租真係膠都費時比，住公屋果d佢地又有份。 點唔叫家用呢？

第幾次吹水大會

我諗你未明我講乜, 你試諗下如果屋企要你自立, 搬出去住, 你仲比得出黎, 果d 先叫家用

你都啱，咁就叫家庭津貼

做屋企附近學校，唔洗搭車
午餐帶飯

18k點會窮
明明已經高過一半香港人

家庭開支比較貼切

識人月入15k 都揸拉利住九龍站

我18K

8K番大陸攬下女 飲下酒

4K 課金打下機

淨低求撚其洗

呢D先係生活架嘛

大把 0k
住別墅

咁撚勁 萬8都儲到1萬

返工0洗費 除左買煙

食爭鮮會食窮 ？

你地儲剩底嘅錢係咪會轉去第2個戶口度?

不安

睇醫生急症你估唔洗錢呀

咩工比你返工睇住黎炒？
我返緊intern 都有炒🤪

你估下下day trade 咩

呢個月羊定豬

點解唔用醫保

住公屋點計

間房唔係戶主

我搬走除名佢哋要轉細屋

7k 家用 7k卡數 儲2k 留番1k用

每個月靠簽7k卡+1k維生

好撚辛苦

緊係豬 夾到仆街

18 k 算貼地啦wor

月入8k........

洗緊積蓄

4k 家用
1k 保險
2-3k 洗費卡數
1k 交通費

Around 18-19k一個月
之前15k都係咁生活

13k有女朋友 唔撚掂

搵個有錢男朋友包養算啦

點解話吹水

呢啲諗法要改

18k只喺屋企嘅話喺香港都唔算生活得太慘嘅
如果要還student loan或者養埋屋企就辛苦啲

18k咁既人工都唔知點成家立室

所以咪要等搵多d錢先

裙腳仔

爬文啦

你過夜定點😂😂我覺得今個月未跌夠

$18000
2k 番工食飯+搭車
2k 家用
170交稅
350還學債

無錢洗既話其餘儲哂

電話費$78

希望中到居屋 有自己既家 得閒扑下野 唔洗諗去邊
利申 日日叫呀媽煮帶飯

扣埋mpf 20150,我真係睇唔出同18k有咩分別

你fg呢個價洗撚訓碌架床咩 經下腦先黎吹啦

13.2k

家用3k5
拍拖日常洗費7k
扣埋其他月儲1k

返左一年工儲左13k了

打算比二千蚊家用 會唔會太少 家母無講過家用問題

巴打 咁樣 有冇諗過買樓？ 居屋果啲？
認真問。

我買咗樓，供緊。

fg 16k 家用3k 儲到7k
食飯錢 車錢 好貴

我情況同你背景差唔多，不過我剛剛起步
你地大概草幾年錢買到？ 做個參考

我哋廿七歲買樓

收皮啦，比埋糧單你點話啊

18fg 18k
3k衣食住行+娛樂
5k家用
淨低10k儲起之後用黎交學費
master好貴

人工 15.5k
家用 5.2k
交通 500
拍拖/出街洗費 1200
月儲 8k

13k點睇，fg

6 7月報過 得青衣in 仲要唔請
岩岩報左11月頭deadline 既tm/長沙灣 今次有埋畢業信 唔知會唔會好d

岩岩fg出黎做野好勤力儲錢
番左兩年之後愈來愈儲唔到

咪變罵戰 網上討論又証明又盛.....唔好太認真，我知今時今日fg 可能好多一出就係20k or above..... 但未必個個係

16k
1.2k車費
4k租
0.8k mpf
限住自己每日3餐加埋$100
都要3k
雜費又$500
每個月唔出街 都只係儲到6k
重未計突發事

我都知自己太認真

無拖拍就易

ma grad 可以做大專咩位? lecturer ? TA?

一年前搵17k左右
又唔可以話生活困難
但要買樓就根本冇可能
之後轉左份連埋bonus都有25-26k
加上升職前景好好多又快好多既工
需要生活上分別不大
但起碼感覺到有啲希望
加油

起薪有幾多?

跟屋企人做 7月做到300k
但8 9 10月都係10-12k
有樓自己名 港島區
拍拖5k
仲有一年u grad
其實都無咩洗費 想買車

番94咁爽， 小學呀？好唔好pay?

係，太窮了。

所以去左日本生活

18K係香港可以過到好生活？我有興趣知點樣支出。

ta

但我9月先攞到信/transcript
唔知係咪咁搞到搵唔到 sem1得一份in

2x k

2xk有冇2尾?

梗係無
聽講有25
我諗無咁多

做TA有25k都幾好，反而想知點先可以升上去有高d人工

好難升 只可以轉第2間教
但我入唔到行 上年做鯨大pt ，今年畢業仲比人cut左一半鐘，無accept offer

4500家用
4000學債
3000食飯搭車
1000衫褲鞋
500雜費
一個月儲得4, 5k

經常開完ps4冇玩自動休眠

扣mpf 36k
30k月供股票基金+家用
得返6k洗同儲

你fg已經好好

13K+4-8K PT

8K月供股
2K家用
2K 拍拖
1K 養車 (老電) +雜費
1K 間中食下野/買下野
公司有都會 食飯唔洗錢

月儲4-5K

你班撚樣俾得嗰4k家用嘈乜春

咁你個撚樣又比幾多啊

月入16k 但住九龍都要去新界返工
車錢都幾百蚊個月 來回又要兩個鐘
同埋返足六日體力勞動 無乜前途
但係呢行嚟講算高人工

想辭職 但再搵好易得返萬頭
兩老又就快退休

中小都有 🙊
都幾好
不過真係多歧視
始終入面唔多亞洲人
但福利係唔錯既

18k
4成家用
1500搭車
除咗食飯盡量唔買嘢

家用:3.5k
搭車返工:800
lunch+早餐:2500
電話+上網:500
雜費:1500
儲蓄:7k
剩低娛樂洗費用

你就正啦，我都想教國際小學，但跳唔出comfort zone

儲經跳糟姐
不過都考基準試試下中學

其實都幾難，做過大學tutor都未必得，多有經驗既人apply

8k 月入20k
其實我都想淨係俾4k

上次係7月in都無 仲要有ma又做過tutor
今次見佢寫住長沙灣relaed exp +immediately available preferred
可能等人用

同埋我唔知佢點簡人in
明明relevant major就ba or above
我relevant major仲要ma都有都係得青衣有得in 不過個時未有證明 唔知佢係咪唔計

我覺得一畢業就做國際學校唔係幾好
有種去主流學校做會即刻覺得好大workload咁

唔係做local school更大workload咩

點解會有人計埋強積金..？ 自願供款？

唔敢想像20k樓下係點生存……

咩科搵18k? 當年FG乞食科好撚少錢

2k 家用
1.5k 返工搭車食飯
1k 雜費（放工掃街買野飲，電話費，剪頭髮）
0.5k 朋友食飯
3k拍拖
1k比條女買野

每月剩9k左右 有時拍拖洗大左試過用剩5k左右
出黎做野發現18k真係好撚少 叫做維持到生活質素，但無可能儲到大錢，想買部iphone都要儲兩個月

最大獲係以上洗費都梗左無得點慳，我又唔想慳到隻狗儲得10k無晒人生樂趣咁
唯有觀望加人工，加左就儲多好多
而家每月儲到5-9k都ok ge 佛系儲錢，有居屋就抽，抽到就買，抽唔到就由佢

你無必要加 窮人思想 依4隻字姐

點解個個都搵咁多咁

係呀
所以好似我咁一grad就返份hea工
會有種想一直都咁hea落去既感覺
好似冇左動力轉行/試下其他野咁

月入3萬 平均百幾蚊日
啲錢洗極都有

13K
4K家用
1K儲蓄
1K保險
1K食飯搭車
3K睇醫生
有剩果啲隨時又要拎黎幫屋企...

以前18k，仲要供埋自己讀master加俾家用
只係儲唔到錢、日日帶飯同唔可以出街食飯

利申：終於過兩萬

19K
俾15K家用

有冇諗住成家立室

同你女友傾傾，傾唔掂就放手啦ching

肯定就唔係最低，要低大有人在，你無 家庭負擔拎13k 一樣洗得好爽 所以冇得咁講

岩
睇你追求咩生活

2k家用
但俾1k條女買野
真係登你老母可憐

老母搵得多過我
佢都講明唔洗比，我比佢交雜費only

19k
1k MPF
6.5k 家用
6k 自己儲
3k 養車

3k 車租？

又話連登gv 50k